%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=1cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
  {\large \textsc{Devoir surveillé}}
  ---
    Une heure

  ~\hrule
\end{center}

\begin{exercice}[Cours et application directe --- 9 points]Les questions sont indépendantes.
  \begin{enumerate}
    \item Démontrer que pour tous réels $a$ et $b$, on a : \[\cos(b-a)=\cos a \cos b+\sin a \sin b\]
    \item En utilisant la formule du sinus de la somme ($\sin(a+b)=\ldots$), prouver que quel que soit $x\in\mathbb{R}$, on a : \[\sin(x+\pi)=-\sin x\]
    \item Soit un parallélogramme $ABCD$, avec $AB=2$, $AD=5$, $AC=6$. Calculer la valeur du produit scalaire $\vecteur{AB}.\vecteur{AD}$.
    \item Soit un triangle $ABC$ tel que $AB=2$, $BC=3$ et $\widehat{ABC}=\frac{\pi}{3}$. Déterminer $AC$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Dérivation --- 3 points]
  On considère la fonction définie sur $\mathbb{R^+}$ par $f(x)=x-\sqrt{x}$, dérivable sur $\mathbb{R}^{+*}$ (l'ensemble des réels positifs non nuls).
  \begin{enumerate}
    \item Calculer $f'(x)$ (pour $x>0$).
    \item Résoudre $f'(x)>0$.
    \item En déduire les variations de $f$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Géométrie --- 8 points]
  Dans un repère orthonormé, on considère le point $A(3;2)$, $\mathcal{C}$ le cercle de centre $A$ et de rayon $\sqrt 5$, et $\vecteur{n}$ le vecteur de coordonnées $(-2;1)$.
  \begin{enumerate}
    \item Équations
      \begin{enumerate}
        \item Déterminer une équation de $\mathcal{C}$.
        \item Montrer que l'équation cartésienne de $\mathcal{D}$, la droite passant par $A$ de vecteur normal $\vecteur{n}$, est $-2x+y+4=0$.
        \item Donner son équation réduite.
      \end{enumerate}
    \item Soit $M(x;y)$ un point d'intersection de $\mathcal C$ et $\mathcal D$ (on admet qu'un tel point existe).
      \begin{enumerate}
        \item Montrer que $x$ vérifie l'équation $5x^2-30x+40=0$.
        \item Résoudre cette équation.
        \item En déduire les coordonnées des points d'intersection de $\mathcal C$ et $\mathcal D$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}













\end{document}
